\documentclass[12pt,fleqn]{scrreprt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Libraries
\usepackage[top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{paperandpencil}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{wasysym}   % smiley symbols
\usepackage{multicol}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Title
\author{Wladimir Sidorenko}
\date{\today}
\title{Sentiment Annotation Experiment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Main
\begin{document}
\begin{center}
{\LARGE{\bfseries Sentiment Annotation Test}}
\end{center}

\begin{flushright}
Name: \underline{\hspace{6cm}}

Surname: \underline{\hspace{6cm}}

Date: \underline{\hspace{6cm}}
\end{flushright}

\section*{Definitions}
You might find the definitions below useful when making the test:

\textbf{Emo-expressions} (\textit{expressive subjective elements}) -
lexical items with polar evaluative sense, e.g. \textit{gut,
  schrecklich, kritisieren, zum Besten halten etc.};

\textbf{Diminishers} (\textit{down-toners}) - words or phrases which
decrease the intensity of an emo-expression term,
e.g. \textit{weniger, bisschen, kaum etc.}

\textbf{Intensifiers} - lexical elements which strengthen the polar
evaluative sense of an emo-expression, e.g. \textit{recht, super,
  au\ss{}erordentlich etc.}

\textbf{Negations} - language elements which reverse the polarity of
subjective meaning expressed by an ESE, e.g. \textit{nicht, kein,
  etc.}

\textbf{Sentiment} - minimal complete coherent syntactic or
discourse-level unit that expresses a polar evaluative opinion of a
person or organization about some particular subject, topic, or event,
e.g. \textit{Ich hasse diese Reform}, \textit{ein ausgezeichneter
  Film}, \textit{Meine Mutter ruft mich heulend an.  Man hat einen
  Argentinier zum Papst gew\"ahlt.};

\textbf{Source} - the immediate originator of a polar evaluative
opinion who either directly expresses her opinion or whose opinion is
being cited;

\textbf{Target} - subject or event which is being evaluated in a
sentiment.

\section*{Test}
\begin{enumerate}[I)]
  {\bfseries\item Please underline emo-expressions and mark their
    possible negations with square brackets and their possible
    intensifiers with parentheses in the following tweets:}
  \begin{enumerate}
  \item @Volker\_Beck @sigmargabriel Wo wir gerade bei der FDP sind:
    Deren Nazi-Vergangenheit ist auch nicht sehr r\"uhmlich. ;-)

  \item @@PitchBlackNight ich bin ja ohne meinen laptop und meine
    mails hilflos ;)

  \item ....nat\"urlich ist Religion Schwachsinn....das ist doch wohl
    klar. Was f\"ur eine bahnbrechende Erkenntnis. Aber
    noch... http://t.co/tLquIOGdLO

  \item @Kipp\_Dotter Dann hast Du zu wenig getrunken. :-) (Wobei ich
    nat\"urlich an Mineralwasser und Tee ohne Zucker denke.)

  \item Mir fallen so viele Gr\"unde ein warum ich diesen Kontakt
    nicht mehr will.

  \item Mir fallen so viele Gr\"unde ein warum ich diesen Kontakt
    nicht mehr will.

  \item Einen extrem Vermisstweet tweete ;-) Extra f\"ur dich .....

  \item @thalertom Auf alle F\"alle interessant! Die gr\"unen
    Spitzenfunktion\"are scheinen jedenfalls sehr selbstbewusst. Alles
    Zauberlehrlinge... ;-)

   \item @Skippy9474 haha.. Da hatten wir den gleichen Gedanken. Mit
     Boston hatte ich auch schon getwittert. Aber gerade das schadet
     ja nicht. :(

   \item @ZDF Phillipp R\"osler oder Psy :) Na ja, es sind beides
     keine Di(c)ktatoren...
  \end{enumerate}

  {\bfseries\item Please underline sentimentsand annotate targets with
    parentheses ``()'' and sources with square brackets ``[]'' in the
    following examples:}
  \begin{enumerate}
  \item @DaK1lla "Ich habe was gegen Filz" -\&> Der Hund mag
    keinen Filz, die Piraten haben das Rezept gegen Politik-Filz :)

  \item @GoeringEckardt a propos GR\"UN :) Sie hatten bei\#AnneWill
    SchwarzGelb an. DAS geht ja mal gar nicht :-)

  \item Ein technokratisches Europa ist nicht \"uberlebensf\"ahig
    http://t.co/Ae2l2McknM \#cicero\_online von Wolfgang Merkel, nicht
    Angela Merkel :-)

  \item @klapauz Wei\ss{}es Rauschen hab' ick :)
    http://t.co/oDTgq2rlIN Lange raufgucken dann sieht man auch den
    \#Papst ;D

  \item Bin ja nur nicht gew\"ahlt worden, weil Papst Leo 1969
    [neunzehnneunundsechzigste] nicht in die Tagesthemen passte :-(

  \item Ich glaube ich h\"ore wieder auf mit YouTube..bekomme eh
    nichts geschissen...\\\#DepressiveStimmungKeineLiebeMiesePrieseSongs
    \#PrinzPi

  \item Wirtschaft ist, wenn Firmen, deren Arbeiter sich umbringen,
    Angst haben, in China auf einer Liste wg. schlechtem Service zu
    landen.

  \item @swaggymorrison der apfel ist ja richtig famous!! :D

  \item @LMProjectGER @niamsbadpussy @vivaonline oh nein du arme
    :((((( mein beileid! :( Ich wurde auch gemobbt ..

  \item @MarzlRuza h\"or auf flubby anzugeilen, es reicht, dass sie
    uns auf blogtv nervt xDDD
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
